[香港人照吓鏡啦]蟒蛇絞纏猴子 幾十隻同伴包圍抓尾巴卻救不到

泰國南部巴蜀府（Prachuap Khiri Khan）一個猴子聚居的山邊，近日出現不速之客，一條蟒蛇纏着一隻猴子，其他猴子雖然害怕獵食者，仍留在現場不斷發出嘶叫聲嚇敵，有幾隻勇敢的猴子更嘗試上前抓住同伴尾巴，想把牠救出蛇口，可惜最終不敵蟒蛇，只能眼睜睜看着同伴被絞死。

有途人拍下這一幕，慘成蟒蛇獵物的猴子本來想嘗試逃走，但都徒勞無功。幾十隻猴子包圍蟒蛇，可是每當猴群走近，蟒蛇便會露出尖牙嚇走猴子。其中一隻猴子鼓起勇氣走上前抓住同伴的尾巴，都被嚇走了。一名男子試圖拯救，用木棍擊打蟒蛇，但仍無法令蟒蛇鬆開猴子。

一名目擊者表示，她在該區郊遊時發現大群猴子，對猴子遇難感到難過，「見到猴子拯救垂死同伴很感動，但同時為牠們感到難過，因為我們也愛莫能助。那條蟒蛇殺了猴子後就離開，我想是因為那個環境令牠無法安靜進食」。

好有共鳴